咁多代機戰入面, 邊部我方機體最勁?

好似都無乜邊部超越到白河愁
同級數既大約得真志雷馬, 魔神ZERO同天元突破
真聖綾人就得HP多, 其他普普通通
機戰T隻真三一龍

戰艦最強就一定係大和號

覺醒初都幾勁

a3吉姆王
戰艦就w主角機

改爆加兩個哈佬嘅紅蓮或者神高達啦
5en嘅P都射五六格
包冇人打得中

全部計初參戰：志雷馬，新古蘭修，翼霸/雪霸，吉姆王，機戰J主角機

講到又想玩返Alpha 3
而家無PS3唔知點樣可以玩得返

遊戲性黎講
機戰J, MX, A應該係咁多代機戰之中最好玩

Mx 最深刻係天威勇士出嚟頭幾話，啲對白煩過閪

其他雷丁同翼神個劇情crossover得幾正

gunbuster 神高 天元 基本上係呢幾部 真實係一般火力唔夠猛

EX新古

age1 9999map省

大鐵牛

Hp 得返1既裝甲騎兵主角（唔記得叫咩名）算唔算

係機戰T覺得好難用

咁機戰W主角機點睇

激勵哥嘅迴避能力仲勁過班New type

泰坦3同Gunbuster
機司通常有魂，部機夠硬，攻防都頂級

隱藏天之志雷馬

機戰d 超時空要塞7隱藏機隻女仔
基本上拎咗佢唔洗改造唔使升駕駛員能力，
之後既關佢只出一部上去可以無傷清場
單體一隻解決埋final boss
不過好慢

ps2 模擬器

志雷馬

黑百合

一個打唔入一個打唔中

爆氣 伊迪安 應該無得輸掛

血牛

地圖炮 攻擊力9999

大曱甴， 新古

W真係最中意一代，改爆宇宙騎士出去掃，再兩隻流星出去無雙

後面都算
前面有超昴閃忍 幾時輪到佢

有機動戰艦就玩 單艦改爆 掃場

講迴避真係夠東方不敗嚟？

果時初接觸機戰
玩alpha 3 一周目
就係拎佢黎屈
開埋鐵壁掉上前面比人集火一round 緊快儲滿伊迪安計

主要睇下個一作d作品編成係點 好似Mx就志雷馬一定首選 Map炮加機體加駕駛員都完美
呀法3呢d太多神機反易簡唔到 要簡就變咗純功效計
綜合黎講 就新古啦 可以用既次數非常少 但用得既一定超強

唔記得第幾次 Z
改爆激勵哥比人一下秒咗

係咪打六神合體個boss

私心 天元突破

魔3比巴國班綠蝗蟲輪死

代代都唔同點比較
咪不外乎 長距離大炮 短距離EN少特格
HP回復大 EN回復大 底力9

白河愁由初代隱藏大佬 變成 你同伴, 7成以上的機戰都有佢
佢最勁我方唔係正常咩?

剩計遠攻咁重戰機咪屈哂

吉姆王
真三一
新古蘭修

真志雷馬應該有top3

加上新古蘭修 用外星科技+人類科技魔改再魔改
一砲 開成1分鐘仲要成個太陽系爆炸

去到我方即時智力下降係基本

志雷馬

魔神zero 又硬又痛 喺v入面一隻打晒 就算未變zero前都係屈晒機
真三一高攻但脆皮 好易收皮

東方不敗 生物單位

記得mx 冥王計劃部機好癲，再行動+回en+地圖炮，一部衝去敵陣打晒

黑天使?

alpha 3 真男後續機
真實系迴避+超級系輸出

其實turn A gundam一直俾機戰貶低左
月光蝶都係屬於毁天滅地既武器
應該同伊迪安果d帳面9999 既武器同等待遇

EN用得多有幾屈
同埋個重點係P

月光碟同伊迪安邊有得比
1個只係毀滅人類文明
1個成個宇宙都冇埋
原作設定

我覺得 得a3一集有伊迪安 就係要玩呢個梗

硬 攻高 仲係戰艦

A3甲由王

單計駕駛一定係異能生存體 激勵哥

W後期好似架架都屈機 最鍾意GGGG

MX翼神覺醒

呢部只係用得幾回合就唔計我方啦
印象中連改造都無得改

a3個Bad ending

Alpha3真男後續機係咪就係黑天使

吉姆王爆左就強制gameover

冥王黑天使

月光蝶點毀天滅地
開完仲生勾勾喎
吉姆王一黎就冚宙剷邊有得比

一定係J志雷馬/大志雷馬
屈機唔係少但係絕大部份都有啲缺陷
GM王要玩伊迪安計
古蘭修加入遲 一係就劇情援軍
大和號最強技要劇情用

J志雷馬一加入就有得長用
所有重要特技基本都有
兩人精神 無視地形 唔會比敵人圍行唔到
有特殊閃避 有盾 有5x5(6x6) map
射程叫遠 重要武器都係射擊

鐵甲萬能俠魔神ZERO
硬坦最終BＯＳＳ都冇問題

你講既白河愁最勁個代就
冇特格 HP回復大 EN回復大 底力9
係中長距離大炮
短距離EN勉強中
初代隱咩藏大佬 初代根本冇魔裝
仲有7成以上你點計出黎
我數埋佢有出場 5成出場率都冇
所以你結論都唔知點黎

新古既勁其實同外星科技+人類科技冇咩大關係

月光蝶都有人吹
爆星級都冇行開一二邊啦

魔1新古都勁

用得半關+半關
實際得一關
仲要唔及EX
上面講好多都勁既
但有幾多隻可以由第一關屈到落尾先

一定係機戰w主角機

真...一大堆超級系設定都勁過佢

其實真係冇乜
通常一開始都比d廢機你先
一係就作理由話部機震爛咗d武器冇得用大招住

EX新古
C3修羅神
由頭單機剷到落尾
基本上如果有人問歷代主角機最好用
可以由第3數起

而家玩緊psp模擬器隻機戰mx, 原來部志雷馬咁勁架？我仲未玩到佢正式加入，都係去到1x關左右，電童都幾正，不過招好食en, 我比較偏心升G Gundam同雷登，暫時鐵甲三一都比較弱，巨靈神反而ok

我都玩到40幾話
後面基本上就係激勵幾次志雷馬
放鐵壁衝入敵陣等1 turn放MAP
) 天 (

修羅神真係好顛

一round 開始，回en 、再行動 、兩次地圖炮，乜都死

alpha d 主角機最型最有印象

Mxp 節奏同loading都慢 所以後期map炮係好大幫助快速過關 呢集無乜無雙機 真係靠志雷馬一個代表

我玩機戰主力全部用高達
最多加少少紅蓮或者Eva等
有冇人都係咁？

我想玩靚好多既ps2 版，但唔知點解喺電腦玩d聲有問題，對白bgm 都疾疾地

真聖綾人

我都係
不過我唔用紅蓮
同埋又唔係幾鍾意堆舊超級系

全部用高達點解唔玩g gen
我間唔中都會專登搵一關淨出真實系/超級系

MX得部普通版志雷馬
真志雷馬係機戰J既原創機黎
動畫好似都無出現過
有齊咁多部冥王計劃入面D機既能力
包括幽羅帝

真龍虎王, 大雷鳳正

J真係細個玩到大個 又多機

哦，不過我未接觸過呢套野，見上面巴打講到咁勁揪都想試下，有G Gundam既機戰，杜門都係隻game 入面top兩三個人選

J最正係連主角機都有隱藏機
爆完超級系同真實系
之後3周目先可以用 (沒記錯既話)

個入手條件煩過閪
唔係強制出擊唔俾出
唔俾改做
所有冥王boss都要志雷馬last hit
唔記得仲有冇

MX入面堆高達我都淨係會用杜門
有多餘出撃數就比佢騎下馬
UC果堆食EN又唔係好識閃咁

我無玩過好多機戰
同alpha 3隻Sm真實女主角機都唔差
有可P map ,分身， 2隻精神
仲有搖乳
好勁

Mx我係見有 G,雷登先想玩，以前ps2 時未玩過，UC果堆好似玩親既機戰都有份咁，Z ZZ 馬反 固定出場咁

新古蘭修

呢三套依家都仲係固定班底
雷登好勁有盾又有劍切

機戰W成家坐曬上去
Zero都勁到傻
If 線唔洗改都屠撚曬對面

快啲出og3

呢集無乜無雙機
機戰笑話黎講呢個都幾勁

大天唔係J原創
係本身設定有
J囉出黎玩

J名義上冇分真實超級主角機啦
槍機 拳機 玉座機
所以(準)騎士機最快4周可以用

ALPHA3超昴閃忍實際係最好用
而唔係小強

佢某程度上冇錯既,MX d機對比其他作品d我方boss係唔亮麗
但MX真係易玩到合埋眼都贏,求其一部改爆都夠打一個map八成

其實係
4部主角機+主角都好吸引
但實用性應該 係真女=楠葉 > 偽教官 > 外賣仔

其實最掛住係首主題曲同trailer 好撚熱血再加埋戰鬥畫面

就係為左隻alpha 3, 仲留住部ps3

真龍虎王ok
真虎龍王

咁佢係真實系咁玩都ok
招斬神陸甲劍都型呀

反面大雷鳳真係機體、大絕、劇搭救
睇斬艦佬 同 鐵球佬啲劇情幾唔錯
啲招又少、精神又單體、超級系又搵小隊幫手頂
我仲要係1周目用佢

大雷鳳得條女正
仲有真SRX 都算好用

佢前半句岩 但後半句錯

魔神ZERO一定有份

A，改爆三一 加速衝到最前然後不斷直接結束回合等對方送死

記得有一條線係個last boss好多隻分身，魔神zero不斷用再行動一turn掃晒佢

趕路打卒ok嘅 消耗低又有分身
打boss就換番真龍虎

不過男人揸先係真缺點

因為全部都可以無雙所以相對黎講又真係冇真•無雙機

心水清

Z2定3好似因為上一集勁得濟比人改弱左，陰左好多人

講開六神合體, 改爆一出場就合到體, 加氣合已經屌打大部份敵人

Alpha 3 私心揀3隻virtual on, 企嚮前面削血
Rolling starttttttttttttttttt!

無乜人講 W 主角機
齊道具嘅情況下無限EN 無限SP 無限再動
1 turn 單機清圖

咁撚耐都未有新機戰，寺田最撚勁

呢部唔入流喎
講乳搖再出場啦

打得中再講

只講回避性計哂能力，技能，精神佢都未入到top10
輸出緊加唔駛講

唔入流+1
呢部頂盡都係T1級
未夠班同D T0級大魔王鬥

E迪安 9999

Gunbuster係alpha之前勁到癲

我係因為部機去睇番動畫

私心一定係大雷鳳

招神雷既動畫op，當年玩alpha 3睇完神雷即刻變心目中最鐘意既機械人

唔計私心既話真古同真志雷馬都好op，兩部野有得用既話就打橫黎

J果部真志雷馬應該係全機戰最撚屈機

遲入講咩都係假

無人鐘意die buster?
S size+超級系力量

其實個個人仔size都有返咁上下

真魔裝個D騎兵

玩MX最緊要用機甲戰記龍騎兵個主角同蒼鷹
勁到你唔信

飛越癲峰 諾諾好正 仲要輸出超高 但好食mp

我記得gba有集可以用真龍三一幾話，好似係r
個幾話都係真龍無雙

以前細個玩真係一部機沖埋去人地到開努力幸運跟手一個地圖炮清場 不過拎真志雷馬要放棄好多機 同埋個條件都幾麻煩 要用志雷馬打爆晒冥王計劃d機

係咪一出場有3條友果個系列，一部狙擊一部回血一部近攻果個系列？

3架都係必練
次次都會聽佢首BGM

V好似係有回避疲勞
系統註定佢上唔到神棍之流
以前啲機戰隨便一部中上真實系改爆運動性已經冇人打得中

志雷馬本身已經好屈
拎大志雷馬其實係仲難玩左因為前半部都唔用得志雷馬

Gunbuster 好睇
估唔到係庵野出

但佢去到alpha 3 又唔算太勁
可能勁嘅機太多

係第4次同ff好勁

一招秒boss

我覺得西巴士打同srx(合體）都勁好用

alpha部 srx勁到癲，要出哂4部合體

同alpha3真男一樣
boss機設定嘅主角機

alpha 3 既gunbuster 係好用但未去神機， 反而勇者王仲勁撚過佢

舊機戰既斷空我又係好型， 雖然唔勁但我次次都用佢， 野獸化嗰下

新版女權食撚屎

斷空我，玩F果陣好鐘意用，但喺alpha就弱左d, 麻麻地鐘意女版，少左份熱血

同埋主角換機果關如果冇練過佢地可能會苦戰
成場得佢地三個+主角四條友打哂

改爆斷空劍先有光牙劍用
當年玩唔識賺錢已經好難
改一招夠破產

仲要用落先發覺唔係勁

難道真係冇得比，MX 最尾分支打唔同大佬， 啲主力機分散哂又係有挑戰性。

跟住電童大佬嗰關還原度勁高好正， 分哂室內外環境

alpha 3 最尾都難， 有關打量產Eva 冇卒仔食下升氣力， 最後推隻伊迪安上去谷爆個計清佢個場

私心 亡靈哈肯
帶四條女拎把獅子王刀打撚哂全世界
又唔洗EN

第4次呢三部都冇

（天）～MX無乜好勁嘅機，佢一部可以清場真喺好勁
V嘅ZERO
T嘅三一龍

不過VXT喺我方簡化得好犀利嘅產物，先勁得特別勁

話時話 好似年頭講機戰到而家都講咗幾個post 究竟30周年作品係咪會出架

30th 咪攪DD Event就算囉

主角機+宇宙騎士+gggg 基本上玩無雙

呢部先勁
多人精神又要LL仲要高攻

膠佳架

可能要等個孫燒隻og3比我

而家K島先至又響度講緊
如果呢兩日都唔公佈生放送的話，可能當日真係無生放
牆國d「小道消息」就算吧啦

zz
有佢一定忍唔住用
個map最賺錢
捷度ace通常又係要黎賺錢

宇宙騎士改得太勁啲卒會唔理佢地打其他機

幾日一個機戰po
新驚都係冇影

機戰J
宗介Arx-7好撚型 又勁

明明招格劍合體技勁到癲
點解無咩人記得

有冇人完全唔鐘意用超級系

以前玩親機戰唯一會練既得真魔神同三一

alpha3真男

相反，小弟好鐘意用超級系，有名你叫超級機械人大戰，咁鐘意用高達玩 g gen 啦

帝皇萬能俠都勁

就係因為機戰J入咗驚爆危機坑
不過J部arx-7無乜經典招，招大好似都係就咁用單分子刀吉人，垃圾股長拳要W先有

W有咩唔記得咗

你記唔記得J有一系列係個機師超細粒會變身就係機體本身 兩個膊頭有炮 前期廢中期開始超勁

佢個系列啲敵人唔開必中係根本冇可能打中 太低傷又會比佢個護罩擋

J同W都有
W果部有埋Kaiser Nova勁到顛

你應該係講緊宇宙騎士D-Boy?

咪d-boy

你講D-boy我就記起了 係
佢個劇情我都睇晒 明明唔識日文

我印象中最後屈住一下一部咁過
黑百合都強到七彩仲要俾返合體技佢

我記得
印象中仲要扣好少EN
MXP同AP必用

點睇都係講緊D

X同T 風魔基本上一部玩晒

T的Van, 神高同盟主都好勁
Van係我在K同T都必用神機

成日覺得超級系得幾招大比較勁
好多就算算多啲都無用
啲甲勁薄又唔好閃
要靠精神 /小隊/援助防禦頂
就算勇者王 真三一呢啲都好易比人磨臭
更唔好講咩太坦3 宇宙魔龍 戰國魔神呢啲 大笨柒
我比較享受真實係無人摸到嘅感覺

下呢3部除佐打大佬，其他時間有機會出手咩？次次1部死神掃曬咁濟

OG追加佢部修羅神只係轟級 神化最多都係超級 修羅王個部先係天級
其實未到BOSS級設定 就單純數值強
同小強唔同 但好用度絕對唔係小強可以相比

超級系要靠底力, 不過如果練到真實系全部超遠距離都好爽

佢再勁都比唔上新古白貓

睇系統
近嘅vtx咪超級系強勢d，靠迴避食飯嗰班都冇著數
alpha2/3 z1呢d小隊制就多數偏真實系，強map 9成都喺真實系手上

又黎MX無乜好勁嘅機
平行世界?

最痴線係大豪寺凱有劇場版專用機

支拿大陸個班契弟最叻FF當現實

EN 10 地形全S

麒麟
招朱雀舞幾勁

如果唔嫌棄作畫呢套野值得追番
劇情好好睇
但警告作畫真係好撚差
角色集集唔同樣

私心： ZZ

VXT無限地圖跑
改爆佢出去掃兵賺超多

高運動 高血 中等裝甲但底力高 hpmp回復 高移動力
除左射程冇缺點
丫仲有同axel撞樣

屌 same

佢叫do do do↑

rpcs3

alpha 3 dis astranagant

呢隻野經常玩到冇彈要用補彈（機戰J)

Arm,用底力呢個都係超級系嘅特點
可能我喜好問題好唔中意見到自己隊機同人片到殘血
覺得無安全感
所以超級系中用帝王萬能俠真係最安心
改高啲裝甲，加個鐵壁 + 底力 ， 硬到痴線成日扣得10
用埋魔神之力 下下低反擊用鐵甲飛拳極慳EN
正到爆

點解近代真實系比大削？
迴避疲勞改強左？

仲要繼承改造買一送一

迴避避到五下已經係極限，阿寶都係咁話

咁2 3 4周目點打

底打超級打前做擋
真實係後面打遠攻
不過去到 2 3 4 周
應該可以盲打

裝甲騎兵呀，機戰J邊有
唔係驚爆危機

咁食得屎啦
起碼都7-8下先接受到

唔肯定佢有冇改背後條命中率公式，但係由v開始敵人命中率高左好多
加上由z3開始真實系武器攻擊力降到比超級系低一大截，z2 2集非合體技表面最高攻擊力武器都係剎那，而且嗰陣連seed都仲有1.2倍增傷
z3已經冇呢支歌仔唱，但係都仲有小隊制，同埋真實系手上有turna sf dx幾隻map砲mvp，嗰陣都仲可以同超級系平分秋色
vtx唔係小隊又少map，傷害普遍差一截，真實系優勢冇乜淨，當然有d個別機體例如水樹3集都冇乜弱過，但大環境比唔上超級系

果陣F完結篇D超級系超部都廢 (唔計吉姆王)
唯獨呢隻 GunBuster 一出場同果堆垃圾完全唔同
淨係睇個血量 已經放心比佢上去頂

唔計11月11日主角
全game得佢有奇跡

咁阿姨洗鐵路係咩板最早有

MX入面真係好用過UC班高達

最明顯係Z3開始
打酒鬼個度佢埋尾開底力
0改班真實系根本打唔入

迴避，射程都係真實系弱左原因。而前gba同PSP 隻機戰a之類nt 炮遠到14-16格boss 要比幾部一齊無傷削下血同技先比堆超級系打

A就明顯優待真實系
救世主一TURN秒BOSS 洗鬼削血
AP就有練就廢極有限 堆晒d技比一部機 啦啦隊精神團
又係一TURN秒BOSS 我玩個時係超級系奪魂者

死神升小小機動性就夠清卒
但係打boss 就冇鬼用

廢係因為其他超級系得宇宙B
（不過又唔怪得佢呢個設定 班超級系根本冇出過宇宙打）
迫你用高達

命運高達

睇片可以中期就屈擊殺數上999
之後carry 全隊爆機

豪將軍

部野叫奪魂者
麒麟係佢招大招

應該第一次z

宇宙スペースNo.1

攻擊力低係主要問題
加埋魂都唔夠超級系得熱血咁高
體積差已經輸蝕 普遍面板仲要低一截
天使龍個主角機單計特殊能力同機體參數係神棍級
但一對比攻擊力根本同超級系冇得相提並論

天獄既平衡算係做得幾取巧
大力就揀超級系
map/特殊用途(魯魯修巴神)就真實系
冇map冇特殊能力嘅真實系就可以食塵

咩斷空我MAXGOD
我聽到斷空我mascot
即刻無晒feel

驚爆危機果隻真實系大力到癲
艦長又極正

其實有乜好吵，機戰歷史入面公認最強我方機體一定係SRW W主角機(後期)，2L size但閃避能力似S size，4格強化部件，裝個超高性能電子頭脳+補助ＧＳライド，其他2格隨便已經可以單機無雙任何關卡，有小型地圖炮+可P武器+大技弓箭(自帶防護罩貫穿)，無論遠近都可以一網打盡，6人精神而且組合可以互補，更加唔好講SRW W嘅公開bug，熱血同魂疊加，隨便一嘢就打出NDS可以顯示嘅傷害上限65536，最終話靠一架機不停用覺醒可以打到Boss未行動過已經歸西，講屈機根本冇人可以同佢相提並論，根本佢先係最大嘅魔王

公你老母認
威得幾關咪出黎認屎認屁

真實系
00 uc unicorn系列
G?當佢真實
超級系
一大堆
升滿左隻隻都可以一機爆機咁濟
不過個人最鍾意膠佳架

alpha之後再無膠佳架 神台變豆腐
私心首選一定係根巴屎他
無一集廢 有map有光防有奇跡
如果唔計ace pilot，已經超越左脆皮三一同腳短甲兒 真。飛越癲峰
真實係就聖戰士天使龍 除左杜門之外基本上一部高達都無特登拎出黎用過

PS3 可以玩到PS 2game?

SRX ,完

Alpha系列真係好正，想重溫下

以前玩alpha 外傳拎唔到全熟練度打隱藏果關
好想再挑戰下
不過果集d敵人好難頂 又援防又回復大
精神放題

厚版可以

早排爆返alpha, 有打算玩alpha外傳，但記得細個時要打turn x, 就改玩mx了

我記得細個打外傳，去到第十幾話左右係比古蘭修一部爆左我大半隊機，修理費直接將我存款清0

呢集最難係無一部機特別勁
同埋一定要練map砲機

我印象中隱藏關反而唔係特別難

Alpha外傳值得翻兜玩爆機

一定係新古蘭修

咁上面嗰堆咩鐵甲萬能俠Zero、真志雷馬、初號機(覺醒)、Genesis GGG、天元突破、東方不敗之類邊個唔係後期先出現？少則用幾話多則咪又係用10零話
而家係討論邊個最勁，咁一定係用最後已經定型嘅實力計算，玩過SRW W嘅人都一定記得後期主角機係有幾屈

冇玩過W
純睇你哋講都覺得勁

覺醒初好似變咗唔係我方機

會扣修理費好正vtx cut晒真係唔好玩

覺醒同暴走2樣野黎

嚴重強迫症
第3次到而家未試過死機 (無限save/load)

V有得用覺醒

srw w 個部唔係主角機 係主角艦黎

主角飛機仔+屋企人戰艦+敵方棄暗投明嘅機體三部融合而成，合體之後有4格強化部件同6人精神已經註定可以企上去S級行列，機體size嘅傷害補正、武器組合(地圖炮+可P+破防護罩)、熱血&魂疊加嘅bug更加令佢上咗S+嘅神檯
唔係話上面講嘅其他機體唔勁，但佢係另一個次元嘅存在

OG系列好多機又可以玩無雙

黑百合 又型又勁

點解可以融合敵機
天元突破上身

ex新古同修羅神第一關已經有得用啦
個個起自己隻game入面都橫行霸道
根本冇準則話邊個屈
點可能唔計可用時間
loe風魔憑依一關夠玩撚晒 正常實秒殺愁
我又話佢最勁?
2章新古尾個關夠一樣可以0改屈死老奧
你w開始屈既時間
ex愁篇已經0改打爆機屈死濕婆

所以之後DP新古已經算nerf咗

有波動砲嘅大和號講數值講傷害講map範圍講精神講埋support能力高過曬你上面講嗰堆
但係用得個半關，你計唔計

DP要好似EX個時咁屈
起碼比番外傳個時差唔多四十萬血先啦

唔劇透，關符那作的設定黎，想知先講

W個上下兩篇轉折真係好正
Wing五子/GGG/FMP同主角群完美融合

係 高達全部弱化哂 主角機又無
敵方機又多血又硬 仲要好多增援
但真係幾有挑戰性既

係好型嘅

個個年代啲boss全部有回復大同底力lv9
一打到紅血就扣得佢幾千
外傳仲要加埋援護
用盡曬精神都未必殺到

最記得細個玩月光蝶個關卡到爆唔到機
Boss+2隻中boss 互相單擋, 根本扣唔入

大個玩返先知原來zz map砲咁屈
唔用map砲唔使諗可以打得死turn X

細個玩個陣 屌 咁撚柒嘅成隻曱甴咁
大個玩返就覺得好撚型

唔練map炮機真係唔駛玩aphla唔係最難玩但真係好深刻，好多回憶。

SRX只可以合體十次，岩岩見到真係好驚嚇

Btw 最勁個批自己友大家都講哂，離題應該冇所謂掛？

果時未有直擊呢破援防既精神
俾援防系統玩到媽媽聲

個設計係好破格
某程度覺得佢好勁係因為佢好型

爭exexbein未講

一出場好深刻

2OG唔及南極大帝
MD唔及白貓新古

因為MD exexbein已經削減咗

Btw南極大帝勁咩

2OG喎
唔係MD喎

大贊卡同大雷鳳

2og 南極大帝喎
係大招en用得少啫

一般般勁啦

WIKI評
厳しい条件を満たさなければ参戦しないだけあってその性能は圧倒的。特に海以外Sと言う高い地形適応と初期値300のENと通常武器における最大消費20という尋常ではないコストパフォーマンス、尋常ではない高い攻撃力（最大攻撃力は全ユニット第3位。第1位はサイバスターの「コスモノヴァ」なので実質ソウルゲインに次ぐ2位）を備える。運動性だけは低めだが、地形適応の高さと分身により回避能力も高め。総合力で言えば実質本作最強のユニット。また、ジョッシュとリムの精神コマンドの相性も良い。
咁都只係一般般勁?

因為係2og
exexbein最強

EXEX冇MAP輸人
雙人精神輸人
地形輸人
消耗輸人
運動性贏人 但實際人地裝甲 HP 都有分身 生存力輸人
你搞笑?

十次算得係乜
新那時每關合體後最多用三回合

去到MD
前期已經可以用
不過唔會用
因為占左3個出擊數 (計埋R-GUN 4個)

唔會用應該係LV追唔上念動力
EXEX都係一樣

覺唔覺以前既機戰先有挑戰性
有冇人玩過gb機戰唔知咩版 黑白畫面
F91己經係最勁果幾部個版

勁早要打？？？？？？血既黑暗大將軍

記憶係咁

SFC 第三次：好撚難
SFC 第四次：正常
GB 第二次G：簡單
SFC EX：好簡單

GB 第一次：剩係記得要捉怪

第二次超級機械人大戰G, 古蘭修有招技能係間無，有》1 射程武器傷害無效。當時所有勁招都有兩格或以上，拎左石破天驚拳嘅神高都打唔入佢。

好彩過關設定上冇要求爆佢，打爆比安就得

GB第2次G易玩喎

第三次難到棄game

呢部由金子一馬做機設
基本上部野就係真女神轉生既魔人

型就梗架喇，真女神女生d惡魔好多都好撚型棍

其實OG都唔撚易講真細個鳩玩係會卡關
近年玩咩二次z 鳩玩都過啦 仲要過關中途係0挑戰性既突發事件

未玩過
想講我gb二次g我細個未爆機

Z2玩到30幾話已經放棄咗
屌佢老味隔幾話就次完震

打黎打去都係次完獸

清完全板00既碎片之後再清全板次完獸 我屌 打到悶

GB果隻無記錯好似用V2地圖炮+nu高達+G高達+魔裝機神都夠做
F91識分身都唔差

近排重玩緊Z2
主角同面具女, Esther, Lockon d對白好正

好似devil May cry 嘅魔人化造型都係佢設計

Z1玩左陣就棄
主角機都幾唔吸引

細個玩GBA OG1有一關係打比安加白河愁
嗰陣細個唔識玩淨係鳩打 精神都唔識用
唔知點樣打到嗰關打極都過唔到因為佢地霸住左回血地形
但細個玩唔明 就冇玩到 幾年之後識玩個系統先番轉頭打爆番隻驚

玩過第四次先講

玩機戰D後期啲超級系好廢 命中率極低 攞黎當坦用

因為WINKY冇撈之後轉佐路線
唔行虐玩家路線

SFC 第三次：好撚難
SFC 第四次：正常+後面分支好撚難
GB 第二次G：簡單
SFC EX：正樹好簡單 琉璃難 愁用古好撚難 愁用新古智障

OG系列得GBA OG2先叫有番少少難度

D都係出名刻薄超級系架啦

突擊自由
hi new
勇者王
天元突破
Z,
ZZ
主角機
Wing

我玩通常主升依幾隻就差唔多

超級系去後期真係等死 d boss 一野打落黎 2 3000 or more

之後GBA下一隻就掉轉
太好閃冇人理

Seed Destiny正傳黎喎

摸jer gay神都冇

魔裝機神?
x老實佢綜合好用過zero同天元
由頭map到落尾
其他兩部先勁得一兩關
t個dlc谷晒d野比佢又係狂map 應該係最快方法打爆個dlc

x嘅魔神zero算唔算所有機戰之中最冇用嘅「強機」
隱藏機，得一關，冇左招合體技
最搞笑係對比凱撒多左招map，但係if線最終關係可以一卒不打之下直接打boss過關，咁樣要招map托柒咩

v素材再用
x佢想推凱撒多
事實x我對凱撒同皇帝g仲有印象過zero

我講果隻 維修機+大叔

伊狄安♾️地圖炮

地盤佬一開始對佢外形冇好感
玩落就幾鍾意佢
仲有之前講既超級系玩晒既z3
連獄篇真係靠佢過關
蛇夫 天秤 處女都係偏真實 唔多掂

原來佢係z2 /3 都會出現？！

z1既獅子處女 續作都有出現
zsp 再世 連獄 天獄有份
破界 時獄冇份

第四次都係屈聖戰士分身再超級奧拿斬
當然你拎到雪霸就再屈啲
講起又想玩返
邊度可以玩到？

所以我咪話後面分支冇聖戰士咪仆街囉
前面太依賴佢
都係用模擬器

第四次真係玩佢一隻
招超級奧拿斬竟然係唔使扣en
仲要加埋極高機率分身
個陣真係佢一隻去單挑最後大佬
其他人都係幫佢儲氣呀激勵呀咁樣

模擬器以前有玩，但都已經係我小學中一二個陣了

舊系列聖戰士真係好撚惡
初出ex 真實超級既強佢都有
之後第4次已經講佐 4s削佐但一樣屈
f又係靠佢 係ff上宇宙屎佐d

去到alpha 先變返正常
之後好似少出好多
我打完第三次alpha 之後都冇打過機戰啦
覺得都係dc戰爭好玩，alpha都唔錯

冇計 winky非常之鍾意佢地
特別阪田鍾意到魔裝機神世界觀既誕生
改朝換代之後削到變番正常
alpha3之後其實都唔少優秀作品

東方不敗

a同mx冇得輸

Z1男主個部幾正喎，幾吸引到我

拎士巴拿打人勁過癮
同埋首BGM熱血到
Gun Gunleon Gunleon

其實白貓即係邊部機，MD爆左一週目都唔知邊隻係

白貓即機戰J女主角

獅子部機其實幾型

真係型嫁

無鐵甲萬能俠 得淡笑

唔計魔裝機
最鐘意就係設定12星座堆設定
有D機設正，有D人設正

可惜爛尾

Z1 處女座佢隻弱氣性格到比黑正機調教劇情塑造得好正，第一次見主角性格設定咁

Z系列真係爛左係次元震，每話都震下。煩過西

呢部啦，基本上係有佢必定係正選機體

憑依ver.可以一戰

玩緊Z3, 最勁應該係天元合體版

冇組隊=冇maximum break=廢

機戰D 主角機根本可以一抽全部人😂 特別係橙色個隻

離題 OG 係最難玩 d boss 勁到抽筋 隻黑化Rgun .... HP回復中定大 我個時又細個唔太識玩 真係 ....

u sure? 你講魔神zero就得

其實西巴士達係近年先勁番
以前機戰F，去到PS2既ogs都係二流機體

Z系列嘅主角機全部係星座黎㗎 宜家先知

魔3修線我就基本上唔用
前中期通常冇得用
後期長用 但我已經分好晒名單

佢ROE COE的確係最勁既
但POJ路線限定既話一定係水魔
唔限路線就中村/杉田

識打之後隻野根本冇咩大不了

F點會係二流 小黑小白前篇好有用
F完係衰地形 但MAP仲係勁
CB同F完差唔多
GBAOG1OG2仲未好似OGS咁削PP 招MAP一樣好用
上面個D都算
ALPHA佢個"假"精靈憑依咁勁都二流?
亂UP都有個限度喎
不過ALPHA外傳真係二流

z3雙子座
但其實個能力係老師到

我睇WIKI咁寫
いがみ合う双子
星座：ふたご座
リアクター：ヒビキ・カミシロ

個陣打覺得個男豬好屎
老師一走佢就唔識打交咁

白河愁 唔知邊個版我記得加入我方時 部野冇縮退炮 會廢啲 但首bgm好正
仲有F啲火星人 又係好正 首bgm不得了

明明POJ入面最早有得用憑依
點知前期d氣力難升到
對面堆假野仲勁過本尊

第四次嗰陣個系統，屈分身即係屈save load咋喎
攻擊面就真係屈，生存佢理論上係最強級但俾系統限制咗

冇記錯雪霸射程得1
EP削血/清場唔方便

題外話
月尾有機戰生放
但又係手機

壞左部ps3 第三次z都未爆

新古代代加入應該都有縮退炮
就算50%力量都有
剩古得ALPHA有寺田鳩作既試作型縮退炮
平時都冇
所以有冇縮退炮影響到剩古會廢D機會係好少

題外話
點解我無印象彩虹滿載有顏藝ホランド

前期都係靠火鳥功打BOSS
後期就亂舞/憑依
POJ隻野基本上得一個用途 就係打BOSS

有得SL救部野好過冇呀

所以翼霸都有存在價值

第四次中後期連打超級系都可以SL救架喎，限界255問題

POJ真係削弱哂
始終佢ROE太威
憑依太刀改爆+魂一野秒邪神

有個分身已經令我SL次數大減

係唔係你同我既記憶有D 分別 ?
我打機戰F / FF 既風魔
都係本身運動性唔算突出, 但甲就非常薄
隨便一隻保士達兵一槍已經可以打到風魔差唔多爆
而武器上面, Cosmo nova只得一彈, 攻擊力只能夠講係同超級系同級
變火鳥果招對氣力同EN需求大, 又係攻擊力唔見得突出
MAP武器可以敵我識別, 但又係攻擊力偏低

就算o係alpha外傳, 呢種情況都係差唔多喎

隻野唔頂得又唔閃得 有得打BOSS已經算好
POJ真係有人唔頂得又唔閃得 連打BOSS都冇佢用既大有人在

都係本身運動性唔算突出
睇到呢度就知你記錯
佢運動性絕對係高個D 係唔及聖戰士/NT加埋
隨便一隻保士達兵一槍已經可以打到風魔差唔多爆
F大把人一槍即死啦 隻野根本唔會囉黎坦
武器 佢囉黎清卒 你囉黎打BOSS托柒
F前篇就小黑小白
完結篇正樹有夢 又2回行動 招MAP就算地形差D一樣咁好用
ALPHA外傳佢陸B 完全唔撚同喎
你搞清楚先好喎

家姐完全係呢部上位版

家姐勁到傻
拎咗霸氣激情嘅話氣力勁易升
大招仲有得Rank Up
想玩遠攻又有碌大炮
真係好痴線
流星埋到人地身之前已經比對面射爆咗啦

家姐其實都唔擋得唔閃得
但就前期BOSS殺手
遠攻大炮太大消耗
COE直頭冇埋呢個缺點
流星最大作用係幫火山出合體攻擊
仲要注意佢唔好比人打死

Z系列之中
Z3個男主角已經係咁多代主角之後最勁個個黎
Z2條欠債佬廢撚到呢....

nu gundam

再世時期嘅苦勞勁過曬Z系列所有主角

佢條女真係幾呆下
出合體攻擊果陣d對白笑死

佢X魔法少女

機戰K主角機合體，同埋Gun X Sword個 dann of Thursday，兩部機玩爛一隻game

砂糖把聲

點兔千夜

千反田

機戰本身就係SL遊戲

我覺得alpha1隻黑天使同alpha3隻死神主角機好撚型同勁

呢個係佢遊戲系統本身有問題
地形適應、C攻擊過強已經出哂事

黑天使LAST先有得用
ALPHA個弱智難度
仲有唔少原創可以秒BOSS
其實好難講得上勁

其實成套Z飛甩哂d次完獸，淨講十二星座恩怨情仇
已經係佳作

一定係alpha 3 真男dis黑天使

弱唔弱智我唔知
但第三次alpha隻野好撚型
難度呢啲你自己簡架姐
唔會下下同f完結篇比較

30周年生放送繼續玩賓周DD

alpha個難度我唔用WINKY年代比都係低能級
佢下一隻外傳有晒對比
第3次ALPHA就勁既 但一定唔係最
冇MAP輸晒比兩個女主 特別真實系

真實系俾人屈到埋牆角所以先俾map佢

龍天使輪舞女主都好勁

冇乜人提黑百合
升爆， 加齊parts, 可以dum 上去清場
冇map 砲都夠砌

f超級系連打卒都0%命中喎

係得出場個關威，之後連打卒都有困難，淨係係尾行出黎出大技打boss

其實 @3 真女 真係唔會差得過 真男

我想玩返機戰f

alpha 3難度咁低，是但一部都屈啦

我無用
衰姑寒，仲要用埋無限EN bug黎玩

仲好撚大波

超昂閃忍招MAP太無恥
小強設定先唔講
咩最強主角機100%輪唔到佢
自己個集都贏唔到人
全部都係D FANS自己鳩吹

點會 佢招超級閃電踢只係用30EN 好夠做
基本上係只差過10EN既黑暗掌勁招黎

志雷馬
吉姆王
getter
鐵甲萬能俠zero
亡靈黑天使

但命中率勁低

神高達

異能生存體

黑百合超高運動性
冇改都可以避到

我唔熟
但計機體系咪 真教官 同黑天使會勁啲？

卡搏雷

翼神

神父好似冇入過黎 咁我代答啦
好用度ALPHA用得一關 一定比唔上ALPHA3個隻
設定ディス・アストラナガン一定勁過アストラナガン
可以當前者係後者既完成版

個女角部忍者機個地圖炮又係痴線
行動後可以使用

由f之後根本部部機都可以無雙

og2
去到39關打後難玩到仆街
入面又係boss
出面又係boss
又原生種 又監察者 又影鏡
CLS 唔改機根本冇得玩 又好多人唔死得

咁點解我魔3用新古都會慘死?

我以為黑天使勁啲
睇黎得外型係勝過Dis

無記錯 可P + 敵我識別Map 得好少機有
真SRX又有，又係屈

黑天使又係吹出黎
當初寺田借愁捧教官
但心水清個班魔裝FANS都知愁點會係魔裝機神對手
吹撚到得黑天使可以同愁打 得啖笑

隻game好粗糙基本上解鎖咗突擊自由，dann，主角機之後整係呢三部已經玩完

差啲唔記得咗，仲有法芙那

螺旋雙曲炮世界第一

綠蝗蟲唔係用螺旋雙曲炮啦
但都係P武

加農炮射程5格

隱藏結局見到已經唔撚想打
個圖全撚部都boss黎 冇卒升氣力
勁多map炮同異常攻擊 boss打得又遠 HP回復呢啲唔洗講
頭幾次爆機都係全隊人學SP回復慢慢磨
後尾番玩打到最後廢撚事煩開老金過左佢睇劇情算

全部boss級原生種

有神高達個d集數都屈爆

迴避自由高達勁啲

我講緊東方不敗本人
Size: XXXXS

F其實神高都好撚屈，又用得耐
你可以玩到阿寶揸改爆核戰機，一邊吸火力一邊削血
支米粒都有d輸出又有15發
神高上去切菜咁切，你唔貪幸運既話

J嗰部空B垃圾

超級底力.....

依部閪野底力9.....一開左最終boss 都打0%命中

激勵哥係z2真係印象中最避得又可以用得最耐過部
呢部係勁到驚開唔到底力9要唔改爆部機血同甲，後期要用自己友map炮加手加減去開佢底力。

所以之前有人講龍舞部機好避得真係得啖笑

Z2仲有另一部 創聖的大天使 都係單機入陣反擊削血氣力最癲係エレメントシステム氣力夠130取3人能力最大值，養到兩個機師一個格400，一個技400。

兩部夠掃場

激勵哥反擊削血真係好好用
要雞蛋挑骨頭就係冇加速
不過有4個slot
彈閘，射程，移速，地形S，裝甲(調整10%血) etc

每關按需要調整勁好玩

加ct, 普攻都一擊過萬

勇者王

斬鑑刀

吓，其他機戰都有得講，第四次最正常個打法敵人紅哂字以後係能夠唔sl就唔sl架喎
限界255，無地形影響同0武器命中補正＝50％命中，我呢啲時間唔多嘅人就唔會玩hit and run以外嘅戰術喇

你條撚樣幾歲? 戇鳩仔

其實各有各玩

一機清場
S/L大法
育成有愛機體 / 機師 (中期作品開始提升二、三線價值)
限turn (早期作品明顯D，累計turn數影響結局)

我就鍾意平均育成 + 全機使用 + 用最少turn過版 + S/L

我咪講咗其他作品玩sl係好正常，第四次係特別唔同，直接對上一隻同下一隻都無事
第四次第一次加運動性但唔記得限界上限255，直接套返第三次啲駕駛員數值，搞到後期全部人命中回避都係同一個數，半個bug嚟架

話時話
比起雪霸
黑騎士個部都ok勁
但永遠冇人提

不過睇樣就好難有愛

我記得Z1係咪有部帝皇基拿都幾好閃？
不過個樣又係麻麻

同埋Eureka7 果堆板仔機都幾正

講開帝皇基拿諗起Z1個設定
シンシア射擊 top class (99級阿寶238 基拉235 シンシア243)
但部機全部格鬥

創聖機械天使
無限拳屈射程，第一回合就可以屈Boss

K根本就係糞驚一隻
劇本仲要垃圾到無倫
係VO的部係先至叫正常

想玩keroro同索斯走去開番隻oe係咪好不智

53關後伊迪安陣亡就直接Game Over

你唔講都唔知有隻咁嘅嘢
wiki望咗陣
有機動警察
必中唔係一定中

參戰對我嚟講係最吸引嘅一次
可惜系統on9999999

戰鬥畫面仲鳩
擊殺影住部唔郁嘅機轉鏡頭

w 入面
主角機同戰艦合體